{
    "question": "Seorang anak mengangkat seember air bermassa 1kg dari lantai sampai ketinggian 1m,lalu menurunkannya kembali ke lantai.Usaha yang dilakukan gaya gravitasi dalam pekerjaan itu sebesar?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Usaha untuk menaikkan<br>W = F.s<br>W = 1\u00a0kg . 10\u00a0m/s^2 . 1 m<br>W = 10 Joule<br><br>jika percepatan untuk menaikkan dan menurunkan sama, maka usahanya<br>2 x 10 = 20 Joule",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dikmassa04-kg-kecepatan30-ms-ditenergi-kinetik-914",
            "question": "Dik=massa=0,4 kg \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kecepatan=30 m/s dit=energi kinetik? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EK = <u>1 </u>\u00d7 M \u00d7 v\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK = <u>1</u> \u00d7 0,4 \u00d7 30\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK\u00a0 = 0,2 \u00d7 900<br>EK = 180 J<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-perubahan-wujud-mencairmembekumenguapmengembun-174",
            "question": "Buatlah contoh perubahan wujud mencair,membeku,menguap,mengembun,menyublim,deposisi!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-es yang didiamkan akan mencair<br>-air yang dimasukan ke kulkas akan membeku<br>-memanaskan air akan terjadi penguapan<br>-dapat dilihat di minuman dingin, permukaan luar gelas akan basah karena mengembun<br>-contoh menyublim adalah kapur barus<br>-contoh deposisi adalah pembuatan ammonium sulfat dan ammonium nitrat bahan pupuk<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mencair = dri es ke air<br>membeku = air dibekukan dimsukan ke frezeer<br>menguap=air dimasak<br>mengembun=dri uap ke air.<br>menyublim=kapur barus digeletakkan<br>deposisi=proses membuat gula\u00a0 pasir<br><br>dri hasil diatas yg memerlukan energi kalor adalah = menguap,melebur,menyublim<br>melepaskan energi kalor =deposisi,mengembun,membeku<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-menggelinding-murni-dari-bidang-miring-dengan-k-331",
            "question": "sebuah bola pejal menggelinding murni dari bidang miring dengan kecepatan sudut w. jika percepatan gravitasi g, percepatan linier bola adalh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bola pejal I = 2/5 MR^2 k=2/5<br>a = 5/7 g sin alpha",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-tabel-di-bawah-ini-640",
            "question": "Perhatikan tabel di bawah ini    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\nwaktu\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 jumlah gelembung\u00a0\u00a0 I\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I Terang\u00a0 \u00a0 I\u00a0 gelap\u00a0 \u00a0 \u00a0 I\r\n10 menit\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0\u00a0 \u00a0 715\u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 \u00a0 \u00a0 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\r\n20 menit\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 I\u00a0 \u00a0 771\u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 \u00a0 \u00a0 9\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\r\n30 menit\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 \u00a0 801\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 \u00a0 \u00a0 12\u00a0 \u00a0 \u00a0 I\r\n\r\nsemakin lama jumlah gelembung gas yang dihasilkan semakin banyak. hal ini menunjukkan fotosintesis terus berlangsung. pada waktu yang sama, dengan intesis cahaya yang berbeda, jumlah gelembung yang lebih banyak menunjukkan fotosintesis berjalan lebih cepat. berdasarkan tabel di atas, bagamana pengaruh cahaya terhadap kecepatan fotosintesis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berdasarkan tabel pengamatan di atas pengaruh cahaya terhadap kecepatan fotosintesis yaitu, semakin banyak cahaya maka proses fotosintesis berjalan semakin cepat, sebaliknya semakin sedikit cahaya proses fotosintesis akan berlangsung lambat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hasilnya..<br>cahaya sangat berpengaruh pada proses fotosintesis<br>jika cahaya itu terang proses fotosintesis semakin cepat, begitu pula sebalikya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-berbagai-sumber-energi-dan-transformasi-energi-dalam-sel-905",
            "question": "Jelaskan berbagai sumber energi dan transformasi energi dalam sel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumber energi=energi terbarukan dan energi tk terbarukan.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawab-dengan-baik-y-sepotong-tembaga-yg-panjangnya-50-702",
            "question": "Tolong dijawab dengan baik y,,    Sepotong tembaga yg panjangnya 50 cm dipanaskan dari 20\u00b0C hingga t\u2082\u00b0C.Setelah pemanasan ternyata panjang tembaga bertambah menjadi 50,034 cm.Berapakah :\r\na) Pertambahan panjang tembaga\r\nb) Suhu akhir (t\u2082\u00b0C) setelah pemanasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. pertambahan panjang=<br>50,034 - 50 = 0,034<br><br>b. suhu akhir:<br>\u0394L = L\u2080 \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T<br>0,034 = 50 \u00d7 0,000017 \u00d7 \u0394T<br>0,034 \u00f7 ( 50 \u00d7 0,000017 ) = \u0394T<br>40\u00b0 C = \u0394T<br><br>suhu akhir T\u2082 :<br>T\u2082 = 40\u00b0C - 20\u00b0C = 20\u00b0C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-besar-gaya-magnet-yang-timbul-dari-sebuah-motor-listrik-480",
            "question": "jelaskan besar gaya magnet yang timbul dari sebuah motor listrik jika dialiri arus listrik yang lebih besar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sepertinya gaya tarikan magnet tersebut akan semakin besar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesorang-yang-berolahraga-sebelum-mengonsumsi-sejumlah-makanan-ak-944",
            "question": "sesorang yang berolahraga sebelum mengonsumsi sejumlah makanan akan merasa letih. mengapa hal itu terjadi? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hal tersebut terjadi karena, pada saat berolah raga tubuh membutuhkan banyak energi, energi tersebut didaptkan dari makan, oleh karena itu tubuh akan terasa lemas jika kekurangan asupan makanan.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena asupan energi yang di proses di dlam tubuh sangat kurang,maka dari itu perlu tambahan energi yang di butuhkan dan cukup.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-tachyon-jelaskan-please-need-259",
            "question": "Apa arti tachyon\u00a0\r\njelaskan!!!!!\r\nplease need",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "objek atau materi yang dapat mencapai kecepatan cahaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-termometer-x-titik-tetap-bawahnya-0x-dan-titik-tetap-ata-354",
            "question": "sebuah termometer X titik tetap bawahnya 0\u00b0X dan titik tetap atasnya 60\u00b0X. Jika sebuah benda bersuhu 25\u00b0C,berapakah suhu benda itu jika diukur dengan termometer X ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Titik bawah 0*X<br>Titik atas 60*X<br>25*X<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}